---
aid: 9025
zid: 550803
title: "我也发个同人资料片---世昌号海军训练舰"
author: liutom2
date: 2014-07-12 00:59:12+07:00
lastmod: 2014-08-30 23:40:00+07:00
---

liutom2 于 2014-7-12 00:59:12 发表了：

随着伏波军海军的迅速发展，大量动力舰艇加入海军的战斗序列，这些船与传统船只最大的区别就是有蒸汽动力，而蒸汽动力，对归化民来说完全是神秘的，绝大部分归化民操作人员只会根据命令操作，一旦离开元老的指挥，不是傻眼坐视事故的发生，就是发疯一样的按自己的猜测进行操作，结果都是一样的，锅炉爆炸船毁人亡。

海军在一艘 901 锅炉爆炸后提出了“毕业生分配提案”，要求将当年毕业的一半乙级文凭以上的学生交给海军，作为舰队的技术军官，海军愿意在随后的两年不再要求分配毕业生（实际上仍然要到了一点）。执委会在激烈的辩论后以微弱多数通过了提案，海军获得了数百名毕业生。

海军同时提出建造比 H800 更大的船只，大型船只安全性更高，单位吨位使用的人员更少，动力效率更高，海军初步建议在 H800 的基础上发展 H1500。工业部门在综合各方面指标后，提出以 JHC-B-1500 即 1500 吨江海直达货轮为基础，建造一款浅吃水的江海直达货轮，具体参数如下。

总长&nbsp; &nbsp;85.9 米

垂线间长&nbsp;&nbsp;80 米

型宽&nbsp; &nbsp; 13.8 米

型深&nbsp;&nbsp;5.5 米

设计吃水&nbsp;&nbsp;2.7 米

结构吃水&nbsp;&nbsp;3.3 米

方形系数&nbsp;&nbsp;0.809（设计吃水)&nbsp;&nbsp;0.827(结构吃水)

载重量（DWT） 1500 吨

满载排水量&nbsp;&nbsp;2490 吨

船只自重 900 吨

动力 500 马力复涨式蒸汽机 2 台 双轴双桨

双桅 采用 BARQUE 帆型

球鼻艏

航速 风帆最大 15 节，蒸汽动力最大 11.5 节

海军要求将第一艘 H1500 作为海军训练舰，用于培训动力舰艇的军官和技术人员，工业部门为此做了少量修改，增加了一定数量的住舱，以满足 200 名学员的居住要求，安装 130 毫米前装线膛炮一门，75 毫米前装线膛炮 4 门，5 管哈奇开斯转管炮 4 门。

训练舰的名字引起了激烈的讨论，在旧时空的两艘训练舰的名字被大家想起来了，支持郑和号的人们发现归化民对这个名字相当的不以为然，郑和是 200 年前的一个太监而已，而且是大明朝的太监，澳宋和大明朝不对付，却用大明朝一个太监的名字命名军舰，实在太不吉利。最终海军训练舰被命名为世昌号，归化民们更喜欢这个名字，世代昌盛，正象征着澳宋的强大。

---

无头骑士 于 2014-7-12 01:01:27 发表了：

命名不是用节气吗？

---

liutom2 于 2014-7-12 01:05:59 发表了：

> 无头骑士 发表于 2014-7-12 01:01
>
> 命名不是用节气吗？

这是训练舰嘛，单独的命名序列，因为这船大概只会有一艘。

再说这只是同人，咱写了吹牛可以随便改的

---

心慈手软谢列平 于 2014-7-13 12:21:37 发表了：

乙级毕业生一半

这个不可能的。。

这么多部门抢着要人 怎么可能分你一半

---

liutom2 于 2014-7-13 12:55:58 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2014-7-13 12:21
>
> 乙级毕业生一半
>
> 这个不可能的。。
>
> 这么多部门抢着要人 怎么可能分你一半

好吧，理由很简单，海军使用了一半的蒸汽动力，而剩下的一半蒸汽动力基本上都在元老的管控下。

要么给海军配一批元老，要么给海军一批知识水平相对高一点，达到小学水平的归化民学生。

再说海军还放弃了另外两年的分配额，等于一次性获得 3 年的学生。

---

沉默的狙击手 于 2014-7-15 11:38:47 发表了：

目前一届的乙种毕业生有多少？

---

eumenes 于 2014-7-15 13:09:34 发表了：

2500 吨的训练舰太丧尸了。

髡人绝大部分作战舰艇还不到 1000 吨吧？

---

liutom2 于 2014-7-15 22:57:44 发表了：

> 沉默的狙击手 发表于 2014-7-15 11:38
>
> 目前一届的乙种毕业生有多少？

这个其实就是一喊，芳草地开了才 3-4 年吧，虽然现在号称有几千学生，不过我估计小学毕业的撑死了有几十名，执委会打死也不会给的，剩下的就是一大批初小，也就是小学二年级的学生了，这个可能有数百人。

---

liutom2 于 2014-7-15 22:59:39 发表了：

> eumenes 发表于 2014-7-15 13:09
>
> 2500 吨的训练舰太丧尸了。
>
> 髡人绝大部分作战舰艇还不到 1000 吨吧？

这不是战舰呀，这是一艘 1500 载重吨，2490 排水吨的货轮。也就是未来的 H1500 和谐轮吗。当然，纯风帆配置的船大概还能再多拉 300 吨，因为蒸汽机系统没装。训练舰不过是 H1500 的蒸汽动力型，做一定的武装改造而已，否则这个吨位装 3-4 门 130 毫米达尔格伦炮是没问题的。

---

LaGG-3-8 于 2014-8-25 13:04:48 发表了：

髡贼打着大宋的旗帜，邓世昌对应的应该是文天祥吧。

---

心慈手软谢列平 于 2014-8-25 15:20:39 发表了：

我觉得训练舰多半是淘汰下来的各种杂式帆船，像登瀛洲之类的

---

liutom2 于 2014-8-26 08:20:47 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2014-8-25 15:20
>
> 我觉得训练舰多半是淘汰下来的各种杂式帆船，像登瀛洲之类的

这是海军高级训练舰，是用来训练蒸汽动力舰队军官和技师的。

海军初级训练有的是其他杂式船。

---

我是大鲨鱼 于 2014-8-29 04:33:13 发表了：

> liutom2 发表于 2014-8-26 08:20
>
> 这是海军高级训练舰，是用来训练蒸汽动力舰队军官和技师的。
>
> 海军初级训练有的是其他杂式船。

你这训练舰的造价赶上两条 1630 级了。

那我还是拿这笔钱，造两条 1630，雨水和惊蛰。然后我把立春改作高级训练舰……一下子海军的核心战力就翻番了。

既然是作为轮机专业训练舰用，也就是说这条船执行训练任务的时候不必出远海，那船上可以多塞些人，立春这尺寸的塞上去三四百人都没问题。你有多少轮机官兵要训练？

混合动力运输船，这玩意有没有价值另说，就算要搞，估计也不会放在海军名下。如果真的发展到民用运输都需要蒸汽船的地步，自然要搞民政体系内的海事专业学校的。

---

liutom2 于 2014-8-29 08:54:51 发表了：

> 我是大鲨鱼 发表于 2014-8-29 04:33
>
> 你这训练舰的造价赶上两条 1630 级了。
>
> 那我还是拿这笔钱，造两条 1630，雨水和惊蛰。然后我把立春改作高 ...

狒狒们是一群很抠门的人，所以他们不会让一艘主力舰当训练舰的。

H1500 训练舰的主要任务是运输，它定期往返于临高--鸿基--三亚之间，主要运输矿石，航行也不完全是蒸汽动力的，当有合适风向的时候使用风帆，或风帆+蒸汽动力，只有风向不合适的时候才使用全蒸汽动力。

这艘训练舰是一直在不停的航行的，因此必须给它找点事干，如果用一艘 1630 来干，那就等于让一艘主力舰不停的空跑，海军当然是不会同意的，企划院连煤都不会批的。

---

南海 于 2014-8-29 10:56:31 发表了：

应该叫天祥舰

---

eumenes 于 2014-8-29 11:38:24 发表了：

> liutom2 发表于 2014-8-29 08:54
>
> 狒狒们是一群很抠门的人，所以他们不会让一艘主力舰当训练舰的。
>
> H1500 训练舰的主要任务是运输，它定期 ...

专门搞训练舰有必要么？

当年英国海军直接把半大小子送到作战舰艇上当实习生艹个几年不一样培养出那么多优秀军官。

---

liutom2 于 2014-8-30 00:29:28 发表了：

> eumenes 发表于 2014-8-29 11:38
>
> 专门搞训练舰有必要么？
>
> 当年英国海军直接把半大小子送到作战舰艇上当实习生艹个几年不一样培养出那么 ...

这是速成高级训练舰，英国人的海军也不是每天行动的，这条训练舰除了维护设备，其他时间一直不停的在航行。当然，船上的蒸汽机寿命消耗会很快，这正是建立这艘船的目的，所有航行中出现的问题都会反馈给工业部门，并在随后的生产中进行改进。该船配有两班学员，这意味着该船任意时候都有一个满员的船员班子在执勤，因此该船可以一直以设计最大航速航行（晚间无探照灯的情况下降速，不过我马上就给他们配上探照灯）。

如果我估计的不错的话，这条船可以在 6 个月内训练出 200 名蒸汽舰队船员，包括 2 个完整的主力舰班子，他们的航行小时数能达到普通船员一年的量。船上的学员都是从舰队水手和海军学校中选拔出来的优秀可靠人员，他们都已经有了一定的服役经验或者理论基础，上训练舰的目的是强化他们实际操作能力和理论知识。学员班中，每组的大二三副在毕业后就可以担任 901 级的舰长或者 1630 级的大二三副，其他轮机、枪炮、电信部门人员都可以进入 1630 级和 901 级服役。第二步就可以抽调现在舰队中的 1630 级和 901 级人员上训练舰补课，如此滚动训练，能以每年 400 人的速度训练蒸汽舰队重要军官和技术人员，为将来舰队的扩大提供人员基础。

---

liutom2 于 2014-8-30 00:31:37 发表了：

> eumenes 发表于 2014-8-29 11:38
>
> 专门搞训练舰有必要么？
>
> 当年英国海军直接把半大小子送到作战舰艇上当实习生艹个几年不一样培养出那么 ...

这里还有个梗，“坐藤椅”在伏波军海军中就是当舰长的意思，而“双车进四”就是上主力舰的意思，因为你要上训练舰，这是双轴的船，毕业就能上主力舰。

---

Scat 于 2014-8-30 12:15:46 发表了：

> liutom2 发表于 2014-8-30 00:31
>
> 这里还有个梗，“坐藤椅”在伏波军海军中就是当舰长的意思，而“双车进四”就是上主力舰的意思，因为你要 ...

货船双轴太坑了，训练舰倒无不可，将来四处转悠算是一条硕大无比的渔政船

---

liutom2 于 2014-8-30 14:03:17 发表了：

> Scat 发表于 2014-8-30 12:15
>
> 货船双轴太坑了，训练舰倒无不可，将来四处转悠算是一条硕大无比的渔政船

未来的 H1500 很可能必须有动力，因为需要的帆数量太多，对狒狒们来说增加帆比较困难了，再就是风向通常未必合适。给 H1500 配 1 台 500 马力蒸汽机驱动单螺旋桨应该是可行的，在无风状态可以跑 5 节，有风的情况下混合动力应该能跑 10 节

---

Scat 于 2014-8-30 22:48:13 发表了：

> liutom2 发表于 2014-8-30 14:03
>
> 未来的 H1500 很可能必须有动力，因为需要的帆数量太多，对狒狒们来说增加帆比较困难了，再就是风向通常未 ...

似乎到 19 世纪中后货船里还是风帆占一半，除了运煤以外 H1500 应该也是帆混各半的样子。

19 末的帆船大部分是全纵帆结构，逆风操纵性很好，效率也很高，操帆方法和中式帆比较接近，很容易从 H800 上改装

---

liutom2 于 2014-8-30 23:40:05 发表了：

> Scat 发表于 2014-8-30 22:48
>
> 似乎到 19 世纪中后货船里还是风帆占一半，除了运煤以外 H1500 应该也是帆混各半的样子。
>
> 19 末的帆船大部分 ...

对狒狒们来说，H1500 就是主力运输船了，这些船当然是有动力为好，当然，有动力也不一定一直用，风向合适的时候一样可以用帆的

---
